華裔澳籍作家楊恆均中國失蹤 恐遭國安人員扣留

華裔澳籍作家楊恆均中國失蹤 恐遭國安人員扣留

華裔澳籍作家兼異見人士楊恆均上周五（18日）從澳洲悉尼飛往中國，但後來音訊全無。楊恆均的朋友擔心對方現已遭國安人員扣留，澳洲政府亦正聯絡中方官員了解事件。

楊恒均的朋友、悉尼學者馮崇義透露，楊恒均上周五從悉尼飛往廣州，但抵達廣州後，楊恒均並未有按照計劃飛往上海，而其妻袁瑞娟獲許將孩子送往上海後，隨後飛往北京。

楊恒均的朋友擔心他在抵達廣州後被中國國安人員扣留。自上周五以來，楊恒均的個人社交媒體帳戶包括微博、微信、Twitter等均並無更新。

澳洲外交官已聯絡中國官員，但據指，當局目前無法確認楊恒均是否被中國國安關押。澳洲外交和貿易部發言人表示，當局正了解有關報稱於中國失蹤的澳洲公民詳情，但出於隱私原因拒絕進一步評論。

楊恒均出生在中國，曾在中國外交部任職，2000年入籍澳洲。他著有致命系列三部曲，包括《致命弱點》、《致命武器》和《致命追殺》。他亦是一位時事評論家，經常撰寫散文和時評。

楊恒均在2011年訪問中國時也曾一度失蹤，當時他的朋友認為事件與中國政府有關。楊恒均事後在接受訪問時解釋，事件為自己的疏忽，因為生病和關上手機而未有及時和家人保持聯絡，並對造成困擾感到抱歉。

翻去支那做乜鳩...

動不動就抓人 誰敢到中國去投資？

楊恒均出生在中國，曾在中國外交部任職，2000年入籍澳洲。

執行家法

中国同加拿大講，話中国係世界上最安全嘅国家喎

或者間碟身份揚左

偷睇國家機密，罪無可恕，無須審判， 即時槍決。

扮人質？

輪到澳洲了
快出旅遊警示

華裔.... 捉白人嘛

仲敢飛返支那 真係唔識死

除非真係冇屋企人姐
一係用錢 一係家人威迫利誘

單身佬就搵女支那特工色誘

乜都唔受就暗殺
除非你好似郭文貴咁巴閉搵到FBI保護

抵死

澳洲政府：放人，佢係澳洲人

中共：佢有中國國籍，係中國人，外國政府不應粗暴干涉中國司法制度和內政

中國是最安全的

啱啊，扣留係對佢作出全面保護，咁保唔安全？

即係中國人

仲敢返中國跟送死有咩分別?

好人好姐澳洲咁大做咩返中國

似係間諜多d

屬於美國定係支那？

而家入境中國 = 玩命

每個禮拜都大把 香港人 去大陸 食野/飲喜茶/叫雞/按摩